覺唔覺就算世界盃冠軍已經俾唔到以前嗰種統治力嘅感覺

以前傳統強隊 (阿根廷, 巴西, 德法意) 嘅人腳同戰績會有一種統治球壇嘅感覺 可以創立到一個皇朝/朝代

依家近幾屆世界盃冠軍都分組賽/16強出局 同時其他國家都開始上緊黎 甚至小國都不時有驚喜 好似國家之間實力差距拉近咗唔少 俾唔到一種即使拎世盃冠軍就係世界第一 (唔係講fifa 排名)嘅感覺

歐聯好睇好多

英格蘭未出場啫

頂
06射十二碼
10加時
14加時

邊隊有統治力呀，咪扮老波骨啦

以前啲人勁幾撚多 都好睇 施丹 朗拿度個啲

咪講緊近幾屆都無統治力囉

咁咪好
輸死班賭仔

國家隊無咩可能 有球會果種獨大既情況
d球員唔係成日夾開

依家每個國家都有一兩個球星
咪變得好似場場都55波
戰術又冇依家咁多樣化
以前邊有咁多國家打防反

咁邊屆有統治力
94十二碼
98朗拿度奇案
02韓國黑走幾隊強隊

都只不過係你主觀既感覺，主流既傳統強國拎到冠軍就有說服力，但係唔出名但其實有實力既國家拎冠軍就冇說服力

不嬲世界杯呢d 比賽就唔會太一面倒

得果十零日拉full 夾下

唔似得球會咁夾慣夾熟

又說服力論 之前講皇馬 依家用嚟講世界杯

駁唔到
真正幾大球星係同一隊
巴:朗，李，卡路士，細哨
法:亨利，施丹
英:碧，謝，林，奥雲，李奥，
意:迪比阿路，托迪，保方，簡拿華路，派路

1986 世界杯決賽
冠軍庭對西德
好撚熱血

講到近代強隊震攝力
點少得呢場

撞彩撞出黎冠軍。所以中國隊都有機會。只要世界杯係係中國舉行

以前踢法簡單直接你來我往，今日隊隊泊大巴打防反

法國對阿根廷果場勁好睇

無大巴就係好睇

86之後全部冠軍都冇統治力

90: 西德 決賽靠一球12碼
94: 巴西 決賽靠互射12碼
98: 法國 決賽靠大哨失準 + 8強靠互射12碼
02: 巴西 決賽靠簡尼甩手 + 泡菜黑走幾隊
06: 意大利 決賽靠互射12碼
10: 西班牙 決賽要打到加時 + 自己分組賽輸過一場
14: 德國 決賽要打到加時

講真世界盃實力好參疵 俾你中場勁後衛ok前鋒又廢俾你中場前鋒都OK後衛又好撚廢 根本踢唔出咩戰術體系
踢啲好低質素水平嘅足球出嚟⋯⋯⋯
世界盃已經落後了
係時候諗下啲 可以砌啲 All Star Team出黎既盃賽
例如由贊助商搞 分隊

話就話跟返國家梯隊上嚟別具意義
但水平低過歐聯咁多 真係冇咩意思
落後啦

On lun 7 9一打唔駛找 ,
你所謂啲all star team根本亳無代表性，只會污染足球，同令足球更加多銅臭味
世界盃係令民族團體，不論貧富，團結一致享受足球呢種張力先係主旨

始終國家隊 靠防守同個人能力多
好難做到球隊既戰術同默契

我又咁睇，球會級同國家級水平未必可以相提並論，不過一級世界級球員要有兼備帶領比較弱球員上位同團結國家隊能力先稱得上。 反面教材:月巴

樓主係咪60歲果d呀叔黎呀？

十零年後就會有班人好似你咁數曬而家當代既球星出黎
然後話以前啲波有幾好睇

而家實力接近先好睇，每屆都嗰幾隊獨大有乜好睇

掉轉諗依家盛世 隊隊都有勁人 實力都唔差 同強隊有得打下
唔係仲好睇咩
成日睇埋d 100%的波有咩好睇

所謂 世界冠軍 意義上係最強之中既最強 天下武林大會咁
4年一次 應該比每年一次歐聯 更高形式 更強至係
如果只係「象徵式」講民族色彩 團結 Unite 呢啲層面
只會得出呢家既效果 越黎越被睇低 忽視
講到尾競技足球 係講競技性 應該同奧運層面差唔多至係

如果踢出黎既水準 竟然不如每年都有既歐聯，
真係仲有咁多人睇？ 有幾多真心球迷 真係識咁欣賞呢啲 範疇？
根本要重新審視 唔可以只停留係象徵式層面
咁既篩選制度 久而久之 終會落後淘汰 被取締

建議 可以好似奧運咁 英國 為一國 England Scottland Wales 咁派代表 整體性會大大提高
只係舉例 當然會有更多篩選方式

總結係世界盃都要變去保持持續競爭性

依一代 得 C朗 美斯 有呢班Legends 既lv

成個足球體系都改變緊， 唔變既話都會被淘汰

on 9 你依啲人個性格肯定一成不變 唔接受新事物

今屆世盃明明好精彩

樓主睇個10幾年波扮到40,50歲咁
計近6，7屆有邊隊係超有說服力？
就算06意狗都要黑走施丹啦

錯啦，佢呢啲人係要硬係話以前精彩啲，咁先顯得自己sick波

統你老母治力咩支那仔

唔識睇波咪撚9up

可能我講得唔清楚

我只係指近代世界盃冠軍營造唔到一個能夠稱霸球壇既感覺 (無錯感覺係主觀嘅) 同拎冠軍係邊隊無關 而係講實力 我只係覺得依家既國家實力比以往平均咗, 所以即使拎到世盃冠軍都唔算得上統治球壇, 更無辦法好似以往咁俾人吹到係一個皇朝 我用以前既傳統強國黎講只係因為佢地的確有各一段時期具有好強既代表性

我無話過世盃唔精彩 巴打係咪理解錯咗

我只係想討論世盃冠軍已經唔能夠展現出有任何一隊具有能夠稱霸球壇嘅感覺

歷史上除咗巴西仲有咩皇朝？？？

就咁數球星
法國比利時巴西夠勁啦

識波帝 有邊個咁撚勁咁穩呀 （麥巴比除後 先得19 提佢言之嘗早）
位比位 有咩球員 有施丹 大細哨 迪路 Lv ? 世三 屁馬呀？

啲後衛你唔好同我講 攞拉莫斯 碧基 高甸 同 大簡 馬甸尼 李奧個班比呀！

00後

就係因為無絕對強隊先好睇，如果你知結果睇黎把撚

先攪清楚一件事，球會係可以買人去増強實力甚至壟斷實力，但國家隊唔可以，而且世界盃已經有外圍賽可以去filter表現唔好嘅國家入唔到世界盃。只不過可以喺比例上微調

至於球迷，你都見到每個參賽國家球迷上下一心去支持吶喊，講緊係成個國家across the world，歐聯啲規模真心講拍馬都比唔上，無論係現場同tv broadcast.不過公道講，呢個兩個唔同範圍嘅盃賽

一個世界級球員應該對球會同國家隊都有領導感染力令新人上位入高一班球會發展先係正常推動足球運動，而且豪門都有留意世界盃新星去加入去增強球會實力同market value.

正如樓上說，100%嘅波根本一啲都唔好睇，有意外有

英國算把啦，4個FA都係敵對，視自己為獨立國家，上上次倫敦奧運隊team gb都係威爾斯俾面同英格蘭合作，蘇格蘭北愛都唔玩

咁d 波咪好睇囉

中場更加唔洗講 無一個真正稱得上 大師

西班牙08-12皇朝都叫冇統治力

尋晚有場都表現到一人的統治力呀

白撚痴
3R+施丹就真係得messi ronaldo及得上
保方好過紐亞都可以講

萊斯比唔上碧咸?
高甸比唔上李奧?
蘇亞雷斯級數比唔上決賽唔識入波嘅亨利？
奥雲成個職業生涯試過聯賽入多過20球未？未, 世界杯歐國杯一屆最多入2球, 佢仲要係中鋒，不擅造波. 簡尼level已經比得上佢
卡路士有幾勁？當年攻強守弱嘅代表，成個職業生涯入果10靚球freekick比人吹到罰球王
迪比阿路托迪世界杯歐國杯踢幾屆都冇影，靠後防先carry世界杯

統乜撚野治 中國癌上腦呀
世界盃就係可以盡量撇除金錢影響ge比賽
如果要統治 好似球隊咁囉 國家隊收購球員
咁中國買曬美斯 牙朗入中國隊踢咪世界冠軍
然後中國拎大力神盃 台上無一個人係Chinese face

不嬲世界盃都係班無睇開波既人追捧

90年代冇乜弱隊死守 大巴
甚至會對攻
D強隊自然大把空位發揮
現今破密集難好多

好簡單一句
球壇唔需要一支獨秀，而係百花齊放

你咁講1994巴西都係12碼

但當年個隊真係世界最top

百花齊放先好睇喎
不過如果各國用返自己風格同人哋鬥重好睇

但以前巴西係橫跨1958-1970

本身都4年一度架啦 08-12又點

樓主可唔可以舉例邊個世界盃冠軍係有統治力？
仲有，邊個講攞世界盃要有統治力？
攞到世界盃冠軍已經好勁，幾多人一世都攞唔到

不如，你都係打fifa算啦

歷史上其實得巴西1958-1970呢吓皇朝

自從有世界杯以後邊隊有試過？比利時代巴西？定係黃金年代匈牙利？

我睇普斯卡斯果陣你地都未出世啦

統治力

Agger
自從04波圖同希臘拎左歐聯同歐國之後
D弱隊發現同強隊並唔係冇得打
歐聯少爆冷出現係因為踢兩回合

依家趨勢係牌面較弱個隊都會主防甚至完全龜縮

算鳩數啦中國都得巴拿馬登基啦

其實係戰術打法問題

個個都防反 係人都知防反容易贏

但係真係好悶

d人成日同我講有上帝,我就答佢當年上帝之手個位就係其中一個
雖然宜家變在大毒販

好心就接受時代進步啦懷古撚

呢個po四年前已經出過

乜都係以前好

如果香港入到
就算打901都好睇

似足班死廢老日日回想舊時風光咁
以前獨大就唔承認新嘅後起之秀

自己鍾意嘅傳統強隊輸波就話世界盃唔好睇

施丹最多係托迪同迪比亞路級數
因為佢一樣係靠後防，係球會更加係垃圾戰績
終其一生以球員能力佢都無可能同c 朗美斯相比較
近代只有朗拿度可以同佢兩個比較，只係佢真係太多傷
李華度同細哨更加無資格比，李華度最多同施丹同級，細哨的確巴塞重光，但更重要既其實係戴維斯

施丹球會成績長年垃圾，當年係祖記唔係統領球隊既重心人物，去到皇馬係統領左呀，不過有幾成功就大家心知肚明，俾超級拉科，華西都瘋狂輪姦，的確佢贏左一次歐聯咁大把，但係當年既皇馬比起而家？只能講更多星，亦更貴